Win 10 日文輸入法

我想用羅馬字打片假名既輸入法, 硬件係qwerty layout。

部notebook 一買返來，個MS IME係用唔到。咁之後我裝咗個google輸入法就用到，但係之後突有一日，右下角個符號永遠變做個A字，右click用mouse點都係無反應，重複裝google日文又唔得。

我估可以試下剷咗google日文，再重新安裝，可能係一個辦法，但我搵唔到方法uninstall。

有無人識令到我部電腦打到日文

語言轉做日文試下

MS IME用唔到?
有無找過原因?

MS IME OK 好用喎， 你有咩問題？

個A表示淨係打羅馬字
要較返去あ
（如果變左「カ」就淨係打片假名）

1.試下襟數字1左邊個掣
2.襟capslock
3.襟alt同space之間個掣

轉唔到既話我都唔知喇

Keyboard shortcut: Alt + ` <--- back tick

Ctrl + cap lock

同一個問題

唔WORK

有反應，但有新BUG

唔該晒咁多位，我用到MS IME 羅馬字輪入啦
原來我個防毒BLOCK咗MS語言個DOWNLOAD功能，令到我個MS IME輸入法無DOWNLOAD到。
我熄防毒就DOWN到，跟住用樓上啲HOTKEY轉英文日文。

跟住係依頁轉返羅馬字

建議用 Rime npm式入日文，Mircosoft IME係垃圾

其實我唔識日文
輸法係其中一個工具學日文，依兩個有咩分別？

。。。我都唔打日文嘅俾下建議你
因為win10 2004 ver以上IME大改版，搞到災情不斷，好多人天怒人怨。詳情search"win10 2004 ime不具合"
迫到d人轉舊返ver IME仲要唔少Bug，例如話無啦啦死機，有時選字欄冇咗之類

而rime可以深度custom,你set好可以backup埋d settings,唔使次次就mirocosoft debug完

github都有唔少高手教學,代價係學習成本高要put effort落去例如改font，搵字體庫，set詞語之類,整完之後會好穩定同打字變smooth

Shift+cap lock

舊版好似係ctrl+caps lock轉
新版係alt+ ` (keyboard左上角個制) 轉

我比較想知有冇人一開機就冇輸入法可以用？每日開完機就要即刻去啟動返Touch Keyboard嗰個之後先有輸入法打字，究竟有冇方法可以好似以前咁一開機就打到字

幫你推下